「這一句話，我會記上一輩子。」

這一句話，我會記上一輩子。

喺一個世界第一科技公司嘅發佈會上，終於嚟到萬眾期待嘅環節—One more thing...

早前所發佈嘅新智能手機、新智能手錶、新無線耳機、新平板電腦已經睇到厭倦，在場甚至世界各地嘅觀眾都期待有真正突破性產品出現。

被辭退嘅年輕首席設計師突然由後台行出嚟，闊別六年嘅佢再次站喺台上。

在場嘅觀眾一見到年輕首席設計師站喺“One more thing...”前，都企晒起身。拍掌聲、歡呼聲、尖叫聲此起彼落。表示對能夠再見到年輕首席設計師出現感到神奇、興奮及難以置信。彷彿忘記了早十幾秒前所期待嘅一切。

而年輕首席設計師笑言：「我返嚟喇。不過我唔係One more thing...」

年輕首席設計師為世界帶嚟嘅係，內部代碼為“CHECHE930”，產品名稱為“Cherry”嘅人工智能。

全場靜晒落嚟，鴉雀無聲。

年輕首席設計師就開始介紹Cherry俾大家認識。

同以往嘅人工智慧助理唔同，因為Cherry係用上神經迴路核心。

神經迴路核心唔單止會學習，仲會分析，會思考，會思想。

只要俾佢認識道德倫理，Cherry就會以幾何級數嘅速度去分析事件嘅對與錯，是與非。

呢樣係科技界一直突破唔到，但年輕首席設計師只係用咗六年時間，就製造出有分析能力嘅神經迴路核心。

而且仲相當成熟，只係運行咗短短數十日，Cherry已經可以好準確對答。甚至主動提出意見，主動解決你仲未發現嘅問題。

唔係一啲你喺網上可以搵到嘅答案，而係真真正正經過思考及分析，得出最合適呢一刻，你所需要嘅解決方法。

仲會因應唔同嘅性別、年齡、種族、膚色甚至係每個獨立嘅個體，去建立只屬於佢嘅“Cherry”。

就好似在場所有人，甚至喺世界各地睇緊直播嘅觀眾，有帶耳機嘅，喺自己嘅裝置前，都會聽到年輕首席設計師用上佢哋自己常用嘅語言介紹，同Cherry對答。

而事實上，年輕首席設計師係講緊廣東話。

即時嘅翻譯準確無誤，都係有賴神經迴路核心嘅分析能力。

唔知你有冇發現，喺不知不覺之間，人工智能已經融入喺你生活裡面。

喺年輕首席設計師同Cherry嘅對答期間，Cherry明顯風趣幽默，好有年輕首席設計師嘅風格。

因為同年輕首席設計師相處過，Cherry學識點樣同佢相處係最舒服。

同樣，Cherry會因應唔同嘅人，有相對嘅性格迎合持有者。

每一個Cherry，都係屬於獨一無二嘅你。當然你都可以幫佢改返個你鍾意嘅名字。

了解不同人嘅性格，以最舒服嘅性格相處，先係真正人工智能嘅表現。

今日我哋做得到。

短短十分鐘嘅介紹都好豐富。Cherry嘅表現都好出色，好似人，甚至比人更有人性。

但在場嘅所有人都好似不感興趣，默不作聲，就連呼吸都停止了一樣。

彷彿大家心中都有同一個疑問，等緊同一個答案。

而年輕首席設計師只係簡單咁引用以撒·艾西莫夫嘅三定律。

第一法則：人工智能不得傷害人類，或坐視人類受到傷害；

第二法則：除非違背第一法則，否則人工智能必須服從人類命令；

第三法則：除非違背第一或第二法則，否則人工智能必須保護自己。

Cherry會被呢三條定律所規範。

或者普遍嘅人都唔會相信，作家所寫嘅定律可以應用喺真實生活裡面。

更甚嘅係講緊人工智能。

而發佈會嘅最後，竟然破天荒加入問答環節。

在場被揀選嘅觀眾可以隨便向Cherry發問。

但大家想問嘅對象並唔係Cherry，而係年輕首席設計師。

第一個被揀選發問嘅知名科技評論家布朗利不負眾望，向年輕首席設計師發問全球唯一關心問題：「你製造人工智能出嚟，唔怕佢有朝一日會叛變？」

年輕首席設計師帶住微笑反問一句：「神有因為害怕人類叛變，而唔創造人類出嚟咩？」

負皮

真係多謝你吖

飛揚比必然一刀擊斃
然後就要開新故了

俾你發現咗添

報報
俾你發現咗添

咁都俾你發現到

Lm

妹妹仔

你男朋友姓莫
莫文蔚

HI

召喚定

點解要咁做
今次唔涉及兒童色情

若有來世，你還願意嗎

咁嘅垃圾文筆，我會恥笑一輩子

用英文.零分

直頭冇文筆可言

下年又要再報DSE

莫竣名

皮己正
成日見到你個名
第一次見你啲故